\documentclass[../DoAn.tex]{subfiles}
\begin{document}

\begin{center}
    \Large{\textbf{TÓM TẮT NỘI DUNG ĐỒ ÁN}}\\
\end{center}
\vspace{1cm}

Trong bối cảnh y tế hiện đại, việc đặt lịch khám bệnh truyền thống thường gặp nhiều khó khăn như xếp hàng chờ đợi lâu, xung đột thời gian, thiếu thông tin minh bạch về bác sĩ và khó khăn trong việc theo dõi lịch sử khám bệnh. Các giải pháp hiện tại chủ yếu tập trung vào số hóa quy trình đặt lịch cơ bản hoặc ứng dụng di động đơn giản, nhưng thiếu tính tích hợp toàn diện và khả năng hỗ trợ thông minh. Những hạn chế chính bao gồm thiếu hệ thống tư vấn sơ bộ, quản lý đơn thuốc kém hiệu quả và không có khả năng theo dõi sức khỏe liên tục.

Đồ án này lựa chọn hướng tiếp cận xây dựng hệ thống web toàn diện tích hợp trí tuệ nhân tạo, vì đây là giải pháp tối ưu để kết hợp được tính tiện lợi của công nghệ web với khả năng hỗ trợ thông minh của AI. Hướng tiếp cận này cho phép tạo ra một nền tảng duy nhất quản lý toàn bộ quy trình từ tư vấn ban đầu đến theo dõi sức khỏe sau khám.

Hệ thống được phát triển sử dụng Next.js và React cho giao diện người dùng, PostgreSQL với Prisma ORM cho cơ sở dữ liệu, và tích hợp chatbot GPT-4 cho tư vấn y tế thông minh. Giải pháp bao gồm các module chính: quản lý người dùng với phân quyền rõ ràng, hệ thống đặt lịch thông minh tránh xung đột, quản lý đơn thuốc điện tử, chatbot AI hỗ trợ tư vấn sơ bộ và đặt lịch, cùng với hệ thống theo dõi sức khỏe cá nhân.

Đóng góp chính của đồ án là tạo ra một hệ thống quản lý y tế tích hợp hoàn chỉnh với AI, cải thiện đáng kể trải nghiệm người dùng và hiệu quả quản lý. Kết quả đạt được là một ứng dụng web hoạt động ổn định, có khả năng mở rộng và đáp ứng được nhu cầu thực tế của cả bệnh nhân và nhân viên y tế.

\begin{flushright}
Sinh viên thực hiện\\
\begin{tabular}{@{}c@{}}
\textit{(Ký và ghi rõ họ tên)}\\
Nguyễn Thanh Hưng
\end{tabular}
\end{flushright}

\end{document}